【BL/HEHE】致命跟蹤 Manson X Zeno

大家好！

第一次喺連登出故，完全喺因為睇完造星3迷上咗Manson同Zeno哩一對CP

但哩個故事嘅背景完全同《我們》無任何關係，至於兩位主角嘅人物設定會喺故事入面見到，就唔再喺度講多次啦

我個人嚟講呢，就好鐘意寫虐嘅，咁結局......老老實實，可能會整個雙結局，但暫時嚟講仲喺BE，比定心理準備大家

文筆唔好，希望唔好屌得咁大力

大大力咁幫妳推爆佢
好想快d有得睇

第一章

「最近附近多咗好多兇殺案喎。」Travis一邊收抬著飲品櫃一邊對著站在收銀台的Zeno說

「吓？我最近無咩點留意新聞喎，咩兇殺案？」Zeno連頭都沒有抬過半分，目光一直緊緊盯著手裡的紙錢，一邊數一邊將問題拋回給Travis，對他來說，現在趕緊把錢結算好比任何事情都重要，哪怕只是錯了一點，也足夠讓他好受了，他可不想因為這樣而把自己的一半薪金拿出來賠償

「好心你睇下新聞啦！雖然你係男人，但你知啦，啲殺人狂好多都心理變態架嘛...」說時遲那時快，Travis已經把飲品櫃收拾好了，然後思考著自己還有什麼位置沒有收拾好，最後想起來還有後面的倉庫沒有收抬「Zeno，我入去執嘢呀，你睇住啦，要幫手就大叫！」

「你慢慢啦。」就在Travis剛進倉庫不久，Zeno便把錢都結算好了，現在反而有點清閒

做晚班的便利店有個好處，客人沒有早上多，大部分時間他會拿著自己從家裡帶出來的小說打發時間，或者跟Travis輪流躲進倉庫休息，甚至能小睡一會。

叮噹。

提醒員著工有客人進入店舖範圍的門鐘響起，Zeno下意識抬頭看向門口位置，進來的是個穿著黑色連帽衛衣、深藍色牛仔褲的男生，還戴著個口罩。盡管如此，Zeno還是一眼認出那人是經常在這個時間購物的客人，那人一如既往的先走到飲品櫃拿出幾瓶啤酒，然後又在零食架上隨意拿了幾包乾糧。

「係咪都係要黑萬？」Zeno放下手上的小說隨意塞進櫃子裡，準備走向放著香煙的位置，卻瞥見男生微微搖了一下頭

「唔要？」得到了點頭的回應後，Zeno沒有再問任何問題，便替人把所有物品用一個購物袋放好

「126.5呀，多謝先生。」Zeno把購物袋和用來給客人擺放錢幣的膠盤推到男生面前

「...都係要多包黑萬。」

這是Zeno第一次聽到男生的聲音。一直以來跟這個男生零交流的他，終於在剛剛聽見了說話聲，要不是親耳聽到了，他幾乎都要以為這個男生是個啞巴。

好在唔係啞嘅，唔識講嘢就太可惜。Zeno在心裡默默評價著，他曾經見過男生沒有戴著口罩，雖然只有一次，但他還是把那張臉記住了，說不上很帥，但很特別，有一種莫名其妙的吸引力吧。

「咁總共186.5呀，多謝先生。」

對方在給過錢後便急步離開了，兩張一百大元。Zeno也沒有衝出去把人追回來的意思，他仍記得第一次衝出去，把人抓住了的他，差點被對方直接一個過肩摔，嚇得他後來只敢在後面大叫先生、先生，結果沒一次是成功把錢找贖好的。

可能這就是有錢吧。

「唉，鬼叫我窮呀頂硬上～～」Zeno一邊將兩張一百元收好，一邊小聲地用歡快的音調哼出一首幾乎所有人都懂得哼唱的鬼叫你窮

「你無啦唱咩傻仔歌？」Travis這次比以往快了足足半個小時，就連Zeno看見確切地收拾好的倉庫也不太敢相信

「你就傻仔歌！」

時間在兩人的打鬧中漸漸流逝，待早上換班的同事上班後，Zeno跟Travis亦正式下班，通常兩人會一起去吃個早餐再回家，畢竟回到家只想直接倒在床上呼呼大睡的兩人誰也不想再浪費一點體力去煮飯。

兩人邊聊邊走，準備到往常那家餐廳吃點東西再回家，卻被前方不遠處的人群吸引了注意力。一向好奇心比較重的Travis二話不說拉著Zeno往人群裡擠，結果不去倒還好，現在Travis滿腦子都是後悔兩個字，要是世界上有時光機，他會立即拉著Zeno去吃早餐，而不是多管閒事擠進人群中湊熱鬧。

一會大概沒有胃口吃任何食物了，再怎麼好吃的東西，現在大概也只會讓Zeno和Travis聯想起剛剛看到的一堆肉塊。

支持樓主！
呢排好多manzeno文
雖然睇太多有少少撈亂劇情
不過越多越好

好快手呀

多謝支持

我都係，睇得太多撈亂曬

留名
BE但都係會追

我通常BE都棄但為咗睇更多Manzeno就頂硬上
支持樓主

新故留名

新故LM 題材好新穎
期待啊

多謝支持，幾驚BE無人睇

多謝支持
不過個BE都係暫時，有機會唔係

新故留名
玻璃碎都照食

留名
可唔可以寫雙結局

第二章

兩人看完剛剛那堆血肉模糊的肉塊後已經沒有心情再去吃東西了，甚至緊靠在一起走路回去，幸運的是Zeno跟Travis是住在對方附近，減去了與對方分開後還要一個人走一段路的麻煩。

「...你頭先見唔見呀，個個人好似少咗隻手。」Travis用肘輕輕撞了一下走在旁邊的Zeno，在腦海裡回憶著剛剛看見的畫面，仔細一想，若按照一個成年人去估計的話，那個屍體的肉塊數量似乎少得不合常理

「喂！你唔好講啦，再講真係連夜晚個餐都唔洗食啦......我好似有啲想嘔...」Zeno感覺到自己的胃現在特別難受，想吐又吐不出來，只能發出一些乾嘔的聲音，腦裡持續浮現出剛才所看見的畫面

「嘩你好唔掂喎，唉咪啦，我送埋你返屋企先，廢事你一陣喺條街到暈咗都唔知咩事！」Travis暗自在心裡記著以後別再帶自己的好同事兼好友去湊任何有關兇殺案的熱鬧

直到Zeno梳洗好，躺在舒適的大床把自己整個人都捲縮在被窩裡後，才安心的閉上眼睛，漸漸進入夢鄉。

～～～～～～

Zeno突然發現自己站在一條空無一人的大路上，這條街是他所住的房子對開的那條行人路，熟悉的街景，熟悉的燈光。

這樣一個每天看著的光景，理應不會對熟悉的事物感到恐懼，然而他現在卻莫名其妙地滋生出一種名為害怕的情緒，一股由心底裡湧上的寒意充斥著他整個心臟。他嘗試回到自己的家，卻無法打開大門，平常藏在花盆底下的門匙亦不知所蹤，獨居的他亦無法讓家人從家裡把門打開。

街燈似乎比剛剛又再昏暗了一些。腦裡有一把聲音在提醒著Zeno需要逃跑，他不知道自己要逃到哪裡去，只知道若然再不逃的話，下一個受害者就是自己，可是他的雙腿彷彿被人灌了鉛一樣緊緊釘在原地，有勁卻使不出來。

『跑啊，你必須跑。』

後方突然傳來一下球棒敲打在地上的聲響，緊接著的是鋁在地面上拖行的聲音。

佢諗住追上嚟，而且目標係我。得出這個結論的Zeno終於能夠抬起一直動彈不得的雙腿，拔腿就跑。

後方的聲音在告知Zeno自己的想法並沒有錯，那人的目標確實是他，而且也確切地追上來了。街道上只剩下兩人追逐的呼吸聲與跑步聲，Zeno甚至害怕對方急起來會把手上的球棒直接朝著他的後腦扔把他擊暈，他本來就不擅長跑步。

漸漸地，後方的追趕聲變得愈來愈遠，直到Zeno再也聽不到除了自己以外的腳步聲，他才小心翼翼地停了下來雙手撐在膝蓋上休息，把呼吸順好。他把頭轉過去看著後方，街道上沒有任何一點人的氣息，彷彿剛剛追著自己的只是幻覺。

然而當Zeno把頭重新轉向正前方，一張戴著面具的臉就離自己不到兩米遠，他想大聲尖叫，卻無法發出任何聲音，只能眼睜睜看著對方抬起握著球棒的手。手起棍落，一棍一棍地猛力打在他的頭上，強烈的痛楚瞬間充斥著整個腦袋，溫熱的血液順著頭頂流到臉上，甚至被血液濺得睜不開眼睛，他感覺到自己整個人向後倒下，在閉上眼睛前，只能從模糊的視線中看著對方再次抬起手。

床上的Zeno還未能完全清醒過來，他一邊扭動著自己的身體、一邊晃動著前額頭不斷冒出冷汗的腦袋。嘴巴一閉一合地說著無法讓人聽清內容的夢話，只能隱約聽見他在呼救。

Zeno的意識大概仍然在夢中，在他驚慌失措的語氣中，或許還夾雜些許疑惑與不甘，他抬高了自己的手，彷彿在拼命抵抗著一些東西，一些在夢裡使他恐懼的人和事物。

他醒來得很突然，動作頗大的從床上彈坐起來，剛在夢中掙扎醒來的他仍然未能夠把情緒平復，過了好一會後，他急速的呼吸才慢慢回復正常。

看了眼擺放在床頭櫃上的鬧鐘，剛好下午一時正，從夢中醒來的Zeno大概也無法在短時間內重新入睡，加上他肚子有點餓。進行過簡單的梳洗後，他準備到便利店買點吃的回家，想著路程短的他裝束非常簡單，隨意穿上一對人字拖便出門了。

跟早班的同事打過招呼後，Zeno並沒有跟對方進行多餘的閒聊，對於社文方面他一向不擅長，除了Travis外，他幾乎沒有任何值得交心的朋友，何況是沒有多大交集的同事。

飲品櫃那邊站著一位客人，Zeno走到附近才認出來是那個每逢周三和周五晚上都會出現的熟客，對方跟昨天晚上穿的並不一樣，都是連帽衛衣，只是換了另一個顏色，牌子也不一樣。

「啊！個隻唔好飲架，你飲哩隻啦，好飲啲。」Zeno看著對方拿起一罐店內銷量最差的咖啡後，本著把熟客留著，免失客量的心態去阻止了對方想要往收銀台走的腳步，「Sorry，係職業病。」

男人低頭看了眼手裡的咖啡，又抬頭看向Zeno手裡的咖啡，最終選擇走回去把自己拿的那一罐放回架上，轉身接過Zeno遞給他的咖啡。其間他的目光一直緊盯著Zeno沒有移開過，倒是Zeno被他看得有點尷尬。

「咁...我走啦，下次見。」Zeno揮揮手，揚起個職業性微笑，想著得趕緊離開這個尷尬的空間，同時間在心在想著『早知唔多事。』

「麥飛。」男人在Zeno剛走幾步，沒頭沒尾的對著Zeno說出一個名字，意識到Zeno似乎不解自己的意思後，又再開口說了一遍，「我叫麥飛，或者你可以叫我Manson。」

「哦...我叫顧定軒，你可以叫我顧仔或者Zeno，我真係要走啦，下次有機會再傾！」一心想要快點離開回家吃飯的Zeno在介紹完自己後便跑到收銀處付錢了，走前甚至沒有再多看Manson一眼，大概是覺得自己不會再跟對方有過多的接觸

完全錯過了一直把目光鎖在自己身上的那一雙褐色眼睛。

多謝支持

哎呀唔記得講，Manson話自己叫麥飛係有原因架，至於咩原因，你哋睇落去就知

鐘意就好，好怕無人鐘意哩種題材
多謝支持呀！

的都好鐘意食玻璃碎

緊係可以啦

新人lm
好鍾意manson zeno故啊啊啊啊
好期待故事發展嘿嘿

雖然會BE不過有其他故HE平衡下都ok
間中食玻璃渣有益嗯嗯

連我自己都好期待個故事發展
好想快啲寫到啲高潮位

加油啊支持你

接翻上面第二章個尾尾，第三章應該係Manson視覺

～～

[size=5]【深水埗離奇命案】[/size=5]
撰文：吳寶寶 20xx-12-12 14:55 星期五

昨日上午7時35分，多名途人在深水埗xx街近後巷位置發現死者屍體（35歲，麥嘉兒，下稱麥）現場消息指當時地上佈滿著仍未乾透的鮮血，受害者屍體殘缺。

四肢殘缺，身中多刀，內臟不翼而飛

救護員抵達現場時，麥早已沒了呼吸和脈搏。法醫指麥身體上的刀傷並非致命傷，致命傷是頭部被類似球棒的硬物所擊，導致腦部凝結的血塊堵塞血管，身上的刀傷有理由相信是兇手殺害麥後故意造成。麥的四肢並不完整，雙腳腳掌以及雙手手掌均未能在現場找到，體內的內臟被人全數掏空。據了解後巷並非第一案發現場。

看到這裡的Zeno已經沒有心情繼續看下去，關掉新聞頁面後的他本來決定看點別的東西轉換一下心情，然而平常能讓他笑個不停的綜藝節目，都無法使他的心情變好。

有一件事他想來想去都想不明白，就是他昨天所做的那個噩夢。

「返工個陣我咪同你講我發咗個好奇怪嘅夢嘅...你覺唔覺得，有啲似今日新聞講個單？即係我哋琴日朝放工見到個個呢。」Zeno除了打電話給Travis之外，已經想不到還有誰可以跟他討論這件事了

「吓，咁啱得咁橋咋？」其實最初Travis聽完Zeno說的夢境後，只把它當作是Zeno看到衝擊性影像的後遺症，完全沒有往兇殺案那邊去想

「但真係會巧合到咁咩，又係用棒球棍打頭喎，致命傷喎！」Zeno始終覺得這個夢非常奇怪，那一種莫名的真實感讓他感覺到非常可怕

「咁係夢入面，你有冇比人用刀割同肢解？」

Zeno因為Travis這個問題而沉默下來，他確實沒有夢到自己被人用刀割和肢解的部分，在夢裡的他被人打了幾下頭便直接暈過去了，後面的部分他還沒有夢到，自己就已經驚醒了。

「唔好諗咁多啦，我諗你只係因為接受唔到個個畫面先會發噩夢，你搵其他嘢做下分散下注意力囉，定我哋齊齊請假，然後我陪你打場波或者去打鋪機？再唔係去食餐勁嘅，日本嘢？燒烤？」Travis像機關槍般毫無停頓說了一堆話，Zeno最後只來得及聽到請假兩個字，後面的一句也聽不到

「你講到咁快後面我一句都聽唔到，請假就唔洗啦，我諗過多幾日就無嘢。」Zeno看向牆上的掛鐘，離上班時間還有三小時，他至少可以再睡兩小時，「喂，有咩返工再傾，我想瞓多兩個鐘。」

～～～～～～

「好～悶～啊～咁搞法我寧願多少少客，好過而家係到輪流放蚊。」Zeno一直重覆收拾著那幾個早已整齊得不能更整齊的貨架，「shit！」

世界彷彿播放著慢鏡一樣，Zeno看著那罐因為自己不小心撞到貨架而跌下來的罐頭，大概在兩秒後，他的鼻子就要跟它來一個親密的接觸了。眼看著離自己的臉愈來愈接近的罐頭，Zeno下意識閉上了眼睛，雙手抱頭，只差還沒尖叫而已。

一秒過去、三秒過去、五秒過去了，預想中的疼痛沒有襲來，Zeno慢慢睜開雙眼，只見Manson用單手接住了那個午餐肉罐頭。

站在收銀台那邊的Travis好奇地探出半個身看看兩人，然後又像沒事一樣縮了回去。

「唔該曬，好在有你係到，如果唔係我已經中咗頭獎。」Zeno將Manson手上的罐頭取走，重新放好在貨架上

「唔洗客氣。」Manson在幾分鐘前就已經選好自己今天的飲品和小食了，看著在收拾貨架的Zeno不好意思打擾，本來打算直接結帳，卻剛好看見Zeno不小心撞倒罐頭的一幕，要不是他急步衝前趕上，現在Zeno大概頭破血流倒在便利店的地板上了

處於狀況外的Travis看著有說有笑的Manson和Zeno，完全搞不懂這兩人是從什麼時候開始好上的，他一邊偷偷觀察著兩人的互動，一邊替Manson結帳。

「上次你講個隻咖啡幾好飲，所以先會過嚟買多幾罐擺定係屋企。」Manson伸出一隻手指，指了指眼前的咖啡，「啲咖啡幫咗我一個......大忙。」

Zeno並沒有留意到Manson奇怪的停頓，反而湧出一種幫到人、很高興的情緒，甚至無視了Travis投向自己目光。

「聽講佢用嚟沖個啲咖啡豆係優質嘢嚟，不過我唔知係咪真啦，最緊要好飲！」Zeno只顧著自己說話，並沒有注意到Manson拿起了其中一罐咖啡，下一秒，一罐冰涼的咖啡就這樣貼在他的臉頰上，突如其來的涼意使他不自覺地縮了一下脖子，一個這樣的小動作卻惹得Manson發出了幾聲不太不小的笑聲

「哩罐送比你飲。」

好有畫面啊
本身都好中意睇呢類小說
加油啊

咦，個大字效果居然出咗事
多謝支持啊，會繼續加油

寫到好pro好好睇好好奇之後走向

報到報到
好睇好睇

好正呀好想快d知後續

咁好睇幫手推下先

估吾到最新章會將travis中途轉基的意欲有少少明顯...不過暫時好正，睇你的開頭，知你吾想玩happy end，不過十卜

不得了
樓主同樓主個故都超級正
搞到我要捕住幾時有新章

為方便各位想像
幫樓主補個圖

Manson

自己想像佢戴口罩

Travis

佢無乜圖 自己想像下

Zeno

唔知係咪哩個look 等樓主再補充下

多謝支持你哋嘅支持完全就係我嘅動力

好開心大家都覺得好睇

會盡量keep住每日一更

多謝幫推今晚會更一章

多謝巴打嘅支持！

唔該曬donki絲幫手補圖，幾張圖完全係我想要嘅感覺，實在太正

又一篇Manson Zeno既文！正啊
題材好特別 好期待個故之後會點發展
我會keep住追文架

哇 個題材好有feel好特別
好鍾意呢種比較dark嘅故 亦好鍾意呢篇入面Manson同固定b嘅互動
樓豬寫得好好加油！！

LMLM
dark dark地好似幾正
樓主加油！！！

想問下第三張圖出處

第三章
(粗體字係回憶)

張進翹對任何事都提不起興趣，世上似乎沒有一件事能讓他的內心掀起任何波瀾。他所做的每一件事幾乎都是當下想做就去做，不需要過問原因，因為沒有原因。

「張進翹，你份人真係好悶啊，比啲反應啦！」蔣樂天是學校裡的霸王，平常喜歡欺負弱小，在一群小跟班面前裝模作樣，面對比自己兇狠的家伙倒是比任何人都溜得要快

跟這種人浪費時間沒有任何意義。一直採取無視態度的他似乎讓蔣樂天變得愈來愈得寸進尺，盡管他覺得對方的行為十分幼稚而不想跟他一般見識，但持續性的騷擾卻使他愈來愈煩躁。

於是他抬起了手。

下一秒，Manson聽見身邊充滿著各種尖叫與咒罵聲，他並沒有去理會，在他眼裡旁邊的人和事物並沒有眼前的畫面重要，他沉默地盯著那枝由他親手插在蔣樂天的右肩上的素描畫筆。

Manson就這樣站在課室的正中央，看著鮮血不斷從蔣樂天的肩膀湧出，蔣樂天似乎想把那枝插在自己身體裡的畫筆拔出，卻因為害怕而無從入手，只能一邊大聲叫喊著好痛，甚至開始爬到Manson腳邊向他求救，看著不打算幫忙的Manson後又把哀求默默轉變為辱罵。

Manson第一次感覺到對自己來說，何謂有趣。

他發出了一下發自內心的笑聲，在六、七個人面前笑了出聲，然後又再一次回復到面無表情的樣子，前後不到半分鐘，卻足以讓在場所有人感到心寒。女孩子們連滾帶跑地離開了課室，剩下的幾個男生則因為剛剛的事仍未反應過來，蔣樂天依舊躺在地上，時不時發出幾下啜泣聲。

他又開始覺得無聊了，剛剛所浮現的感覺消失得無影無蹤。看著在地上痛得打滾的蔣樂天輕輕嘆了口氣，直接邁開腳步跨過蔣樂天離開了教室。

～～～～～

「後來？後來咪就係跑出去個班女人帶住個阿sir行入嚟帶個傻仔去醫院囉。」Manson搬著一張椅子走到一個被麻繩綁著的女人對面坐下，「你知唔知自己衰咩呀，麥嘉兒小姐？」

女人此刻只顧著掙扎，聽見Manson的問題也只懂得大力搖晃腦袋，手腕處的肌膚被麻繩勒緊至泛紅，她完全不清楚自己到底做了什麼而觸碰到眼前的人的逆鱗。Manson僅僅是用麻繩綁著她，然後強迫她去聆聽他學生時期所發生的故事，除此之外再無進一步行動。

「睇你都唔會知自己衰咩，我哋繼續講下故仔先。」

～～～～～

那天過後，他被蔣樂天的家人提告傷人罪，卻因為未成年而不需負上嚴重的刑責，這點讓蔣樂天的家人非常不滿，學校方面他被記了一個大過，停學兩個星期在家中反省，唯一的好處就是，以蔣樂天為首的一群人再也沒有欺負過他。

因為這起事件，學校的人總是有意無意地躲避著Manson，直到畢業那天為止，除了某些必要的時刻，他一直都是一個人，他本人倒沒覺得有什麼問題，他本來就不喜歡跟人有過多的交集，人們主動避開他反而讓他感到舒適。

出來工作後，要應酬的人和事變得愈來愈多，他開始不解人到底為了什麼而活。是為了死了後帶不進棺材的錢財？或者是拿孩子當炫耀和比拼工具的父母？還是那些沒一點意義和幫助的愛情？對他來說，這些都沒有任何用處。

而他第一次之所以會動手，完全就是個意外，當時人們都喝醉了，他那個討厭的上司是個同性戀者，對於同性戀，他沒有任何實質的感覺，不喜歡亦不討厭，他討厭的是老對他毛手毛腳的上司。Manson仍然記得當時把皮帶纏在上司脖頸上時的觸感，他的手掌心甚至有一道因為用力過猛而被皮帶弄破皮的傷口。

事後他沒有一點驚慌的情緒，反而冷靜得連他都覺得自己可怕，甚至在腦海裡模擬了一次處理屍體的方法。最後這個討人厭的上司被他在家裡的後園挖了個坑埋進去了，那個位置直到現在都沒有長過一草一花，避免看起來有點奇怪，他會定期去清理後園的雜草。

至於會不會被發現這個問題他根本沒有仔細想過。倒是讓他發現了另一件事，那就是他能在殺人的時候獲得一種莫名其妙的快意，這種感受直到殺死一個人前他從沒想到過，這讓他感覺到異常的興奮。

他開始去研究如何令自己的動作更加俐落，該用什麼方法才能更有效地殺害一個目標，事後要如何處理才能更小心而不被人察覺。一開始他只會拿各種細小的動物去試手，慢慢地開始增加難度，嘗試向體型較大的動物下手，直到他終於為自己挑選好第一個目標，反正人類也是動物的一種。

那人是個普通的上班族，會選他純粹是因為這人剛好成為Manson家中的新窗戶第一個經過的客人，除此以外再無其他。動手後的Manson為自己留起了一個小小的紀念品，他留下了那個人對著他舉的中指。

能有什麼感覺？
並沒有，他因為想做，所以去做，就這麼簡單。

～～～～～～

「個款麻麻地好食，如果你唔介意，我可以向你推介下有咩好食，我見你企咗響度好耐。」

一個清秀、看起來還沒被世界所染污的男生。這是Manson對Zeno的第一印象，他未把Zeno當成下次目標的對象，畢竟好看的東西，誰都想再多看幾眼。

這個時候的他手上早已沾上了好幾個人的鮮血，有時候他會在想自己會不會有一天被冤魂報復，然而他卻從沒遇到過，所以他並不相信報應這一套。

對方似乎變得能認出他了，畢竟他每逢周三周五便會到便利店購物。有次他看見男生因為一點小小的錯誤而被一個客人罵得狗血淋頭，細聽下去才知悉只是因為男生忘了客人的咖啡不加奶，剛被人投訴後自己一個縮在角落偷偷把眼角的淚水擦去後又重新揚起笑容裝沒事一樣站到收銀處。

該怎麼說？挺好看，那個男生哭的樣子。

～～～～～～

「我都比咗幾次機會你架啦，但係你一次又一次咁踩我底線，你話，我仲點比機會你？你知道自己衰咩未？」Manson對著對面的女人問話，哪怕他知道嘴巴被膠帶封著的人根本無法回話，「不過，我份人比較鐘意打賭，所以我諗住放你走，如果我捉唔到你，我就放過你，你覺得點？」

Manson一邊說一邊解開綁著女人的麻繩，甚至貼心地替她撕掉臉上的膠紙。

「跑啦，有幾快，跑幾快。」Manson向後倒退一步，微微側頭，臉帶笑容看著束縛被解開後轉身就跑的女人

「It's already too late～For you to try and run away...」Manson一邊小聲哼唱著詭異的歌曲，一邊拿起早已經放在一邊的棒球棍，朝著女人離開的方向邁出腳步

另外貼兩張圖

想講翻故事入面嘅便利店係叫ManZen

哩個係ManZen嘅logo

哩個係ManZen嘅格局

多謝G持
第一次寫哩種題材，大家鐘意我都好開心

第一次嘗試哩種題材，好在都算係掌握得比較好
多謝支持，記得追故呀

櫻花巴你嚟咗啦！！
我都好鐘意dark風，真係好正架

係ig有呀

ig：topick.ent

啊～好變態好正啊

一起身即刻睇下有冇更新
dark得好正啊救命好想知道後續發展
好想睇被囚禁嘅天使zeno點融化冰山冷血manson

黑化Manson
佢係咪會捉左固仔返去然後玩各種play

啱啱由頭睇多次
覺得呢個題材如果拍到出黎一定好特別
好似冇咩暗黑風BL劇（？）

黑化manson好正
唔知有無機會見到黑化埋嘅zeno

見到個便利店logo同floor plan就感覺到樓豬係個好可愛嘅人

講返正題 呢個Manson好dark好正
佢殺咁多人都未俾人捉到過 又幾厲害
好想知佢之後會點樣對固定B
密室囚禁然後各種play

哇！！！黑化Manson好正冷血殺手
見到樓主個兩幅圖覺得好得意好有心呀點解畫得咁靚
仲有最後個哼歌睇到我勁詭異咁笑
期待下文呀

變態得嚟又好正嘅黑化Manson

純粹嚟講聲係有囚禁情節，但應該要去到後期小小先出現

我發現大家都係期待囚禁，然後各種play

暗黑風BL劇呀，諗起都
要拍出嚟個劇本一定要寫得好，唔係就變膠劇

可能我寫得唔太好，其實好想寫出一種感覺係，Manson處理哩種事嘅時候，佢會係一個好謹慎好細心嘅人

想像下固定B比Manson囚禁之後個可憐樣

黑化嘅冷血殺手
故事入面嘅佢完全係睇心情去行動
當然都有例外嘅時候

唔知大家有無聽過，首歌係Lizz Robinett唱嘅Hide and Seek

真係諗到都覺得正
不過欺負完固定b之後要好好呵返佢呀

正已經睇到成地口水
好期待純潔嘅zeno被黑化manson囚禁
隨心所欲嘅殺手令我諗起呢個look好邪性

暗黑manson好正呀
我由細到手都鍾意變態角色/反派係咪我太奇怪

Omg第一次睇到依啲暗黑Bl文好新鮮好正 Manson仲要係高智慧冷血殺人犯
想知Manson會唔會為左Zeno去殺人 e.g.蝦Zeno bb個客

樓主聖誕快樂
暗黑風BL真係回味無窮等你更新

眉眉聖誕快樂
好想快啲睇到黑化manson點樣蝦zeno

第四章

這天是Zeno的休息日，晚上不用上班，往常他會在下午時間用來打球，或者打電動好好放鬆一下自己，然後在晚上好好睡上一覺，只是他剛好在早上發現家裡的小吃和食材都不夠了，才會出來購物。

「Hi。」

Zeno差點就被這把聲音嚇得把手上的一瓶牛奶給摔在地上，轉身看向後方才知道嚇倒他的罪魁禍首原來是Manson。

「咁啱嘅，你平時又係嚟哩到買嘢咩？」Zeno把手上的牛奶放到購物車中，卻發現車裡多了一些不是屬於自己的食品和飲品，除了Manson外，他也想不到還有誰會把東西放進他的手推車裡，於是他抬頭挑起一邊眉毛盯著Manson，試圖要一個說法

「我買好少嘢，最多我幫你推？」Manson沒有等Zeno回答，便移動著腳步走到Zeno身旁，伸出的一雙手無意間撫過Zeno緊握著手推車的手背，最後輕輕推開Zeno

「er...但係我......喂等埋呀麥飛！」Zeno本想自己一人好好逛一下超市，壓根沒想到自己會遇上Manson，更沒想到現在居然要跟Manson一起逛超市，對方的自來熟讓他有種不適感，倒也不是討厭Manson，只是因為他本來就比較難去接受別人的示好

走在前方的Manson聽見Zeno喊自己做麥飛的那一瞬間有點愕然，然後才想起麥飛是自己在上次為了跟Zeno說話時臨時想出來的名字。他推著手推車一邊留意著後面的Zeno有沒有好好跟上自己，嘴裡哼唱著不知名的曲目，為手推車添上各種食品。

「你又話買好小嘢嘅，半架車啦喎。」Zeno湊上前去看手推車裡的東西

兩人的身高差不了多少，要是Zeno再往前靠近一點的話，下巴剛好就能擱在Manson的肩上。

「係幫你買。」「吓？？？」

Zeno可沒想到會得到這樣的回答，哪怕Travis跟自己關係再怎麼好，也從未替對方添購過食品，何況是剛談上話沒幾次的Manson呢？

「咁好似唔係咁好...不如都係放翻去...」Zeno把手伸進購物車想要把裏面的東西取出，卻被Manson緊緊抓住了手腕，突如其來的接觸讓Zeno茫然無措，只懂僵在原地看著Manson

「我話幫你買。」Manson的嗓音似乎變得比剛剛低沉，仔細去聽的話其實還能聽出聲音的主人看起來有點沉不住氣，只是精神緊張的Zeno完全沒有注意到這一點，「放翻低盒嘢。」

「哦...好。」Zeno鬆開手，手上的脆片重新落入食品堆中，Manson亦因為他的乖順而放開捉緊他手腕的那一隻手

氣氛變得比一開始來得尷尬，從剛剛的事件Zeno就一直不敢跟Manson說話，垂著頭雙手無聊地把玩著一盒水果糖。Manson並非沒有注意到這點，他一直用眼睛的餘光去觀察著身邊的Zeno，亦知道自己剛才的失態似乎嚇倒了有點膽小的Zeno。

兩人從排隊到結算都沒有跟對方講過一句話，Manson亦實踐了自己的承諾付錢了，連帶著Zeno最初所選的物品一起，這讓Zeno更加感到不知所措，他不喜歡無緣無故去接受別人的好意，再加上童年時期的某些事情，導致他有一半思想總認為沒有人會無條件去對另一個人好，他也不想用這種眼光去看人，可是他無法阻止自己的腦袋。

拎著大包小包的Manson一直走在前面，後面跟著一個兩手空空不知如何是好的Zeno，Zeno滿腦子都在想著該怎麼開口去拿回自己的那一部分東西。

「你屋企係邊，我幫你拎埋返去。」Manson停下腳步轉身對著Zeno說，面無表情的他讓人無法從而猜出他內心所想

「唔...再過多一個街口就到。」Zeno本來想趁著這個機會拒絕Manson的好意，卻看見Manson一副事在必行的樣子，他甚至怕會再次出現讓雙方都要變得尷尬的場面，只好無奈答應Manson

Zeno現在正站在廚房泡著自己從沒喝過的紅茶。

於是，就成了這樣一個狀況，Manson坐在Zeno家中的客廳，盯著播放著無聊廣告的電視機，而Zeno則在廚房拿著Manson剛買的紅茶懊惱。

Zeno開始後悔自己為什麼不能更堅決一點去拒絕Manson，他從沒讓朋友以外的人進入過自己家，Manson對他來說還不能算是一個朋友，最多只能是比較相熟的客人，而他現在甚至在為對方泡茶，想到這裡的Zeno決定發一個信息給Travis問問意見。

結果信息還沒發出去，Zeno又再一次被神出鬼沒的Manson嚇倒。對方就站在他的正後方，雙手繞在他身體兩側手掌撐在灶台上，下巴自然地擱在他的左肩，後背傳來的溫度在告知自己，Manson此刻整個人都靠在他的後背上，那一股灼熱的氣息灑在他的耳根邊。

「識唔識沖？」Manson瞥向Zeno手裏握著的手機，目光又暗了幾分，「我教你？」

對於被人三番四次侵入著自己的安全空間這件事上，Zeno完全不知道該拿Manson怎麼辦，只好磕巴地說自己才不會連泡茶都不懂，他的身體正因為Manson而僵硬著，也許是Manson察覺出來了，這個近乎環抱的姿勢並沒有維持很久，直至感覺到Manson離開了廚房回到客廳後，他才覺得鬆了一口氣。

在Zeno看不到的角度，Manson正好奇地參觀著Zeno的家，電視櫃上擺放著Zeno從小到大的畢業照，中學的畢業照只有Zeno一個人站在校門前，從樣子來看Zeno似乎沒有半點開心的感覺，至於大學的畢業照，Manson能認出Zeno旁邊的人是ManZen店那個男的，叫什麼來著？名牌上好像是寫著Travis吧，櫃上還有一些旅行時拍的風景照，除此之外再也沒有其他照片。

「唔好意思要你等咁耐。」Zeno捧著兩杯紅茶走到客廳，把其中一杯放到Manson面前，「無咩人會同我影相，所以都係得啲無聊相睇。」

「如果你唔介意，我可以同你去影。」

Manson的目光除了真誠，再無其他。

各位聖誕快樂呀！！
今章無咩暗黑情節，係日常feel

樓豬啱啱比阿媽捉咗去包煎餃，終於有時間更新
如無意外今晚都會有一章
希望大家睇得開心啦

再嚟放多張圖
係ManZen嘅制服

Travis就係今次嘅模特兒
係donki絲畫架，畫得好可愛我勁鐘意

不得了哩個邪性Manson
張圖好正，我已經抱走咗了

完全唔奇怪，因為樓豬我同你一樣，比起正氣主角，更加鍾意反派同變態

Manson個霸道痴漢feel好正

多謝支持
至於會唔會為咗zeno殺人就

聖誕快樂
啱啱更新咗了

聖誕快樂呀
我諗離哩日不遠了

死，我都覺得好正，

啱啊 我都覺

樓主 聖誕節快樂
成日都有圖俾我哋參考好鬼可愛
而家Manson知道Zeno住邊啦
唔知之後會點呢
暗黑變態系真係好正

哎唷唷知道住邊
會唔會之後成日捕住zeno bb呢

狗衝入嚟睇更新
樓主聖誕快樂！！
點解日常都可以咁正manson係咪可以瘋狂stalk zeno b

Zeno請將冰山劈開
期待日後既發展！！
聖誕快樂呀

LM
黑化Manson好正
Manson要走入Zeno心入面 然後Zeno出現斯德哥爾摩症候群

Lm

每日我都好期待露眉絲更文
哩個風格真係好撚正
我會日日mon住你有無更文㗎啦

是咁的各位，樓豬我寫咗一章完全同正文無關嘅小短篇，本身諗住當聖誕禮物送比大家，但到po嘅時候...已經過咗時間

不過有心唔怕遲！
再一次祝大家聖誕快樂

另外正文有啲位仲改緊，我唔係咁滿意，盡量今日更埋，如果唔係就要聽朝更了

小番外：症狀題材取自漫畫《花吐き乙女》，近來興用嚟寫BL
所以今次用咗係Manzeno到。
唔講啦，去正文

～～～～～

相守。

人們都說相守是一種承諾。世界如此的大，在宇宙萬物當中，又如何尋找出那一份只屬於自己的承諾、怎樣才能獲得那一份只屬於自己的溫柔情意？

困難。
或者說，從他喜歡上他那一刻開始，就完全不可能。

顧定軒絕對是個膽小鬼，對任何事皆是如此，無論是認識新朋友、在別人面前表達出自己的想法，就算被人誤會、責罵，他都只會一副唯唯諾諾的樣子。對啊，這就是他顧定軒對自己的想法以及了解。

沒人會喜歡這樣的人，理所當然地他也不會再隨便喜歡上任何一個人。為什麼是再？誰會一生只喜歡上一個人、只暗戀過一個人？有多少人能夠跟自己喜歡的人在一起？自從他兩次暗戀都以失敗告終之後，他就對戀愛再無期待。

Zeno第一次見Manson是在大學宿舍的房間裏，當時的他正坐在自己的床上考慮今年要不要多給點錢更換成單人房間，盡管現在才去申請換宿似乎有點困難，但他實在有點不想再跟人共用同一個空間，然後Manson就進來了。Manson當時戴著一副非常有年代感的眼鏡，他甚至因為這一點盯著Manson的眼睛看了一段時間，對方手裏抱著一堆厚厚的書籍，莫名其妙地有種書卷氣息。

Zeno對Manson的印象沒什麼特別，除了有時候覺得對方太愛說話而有點煩人之外，人倒是挺不錯。Manson似乎很喜歡跟著朋友到處遊玩，身邊總是圍繞著一大班朋友，既熱情，又開朗，同時亦非常擅長社交，跟他完全就是兩個世界的人。兩人中間像是相隔了一條巨大的鴻溝，無法跨越。Zeno覺得自己無法融入這樣的人的世界裏，與其站在對方身邊被別人拿來做比較或者被Manson發現到自己的不堪，倒不如由他做先行遠離的那一個。

然而Manson似乎沒有察覺到...或者說，他察覺到了Zeno內心所想，卻沒有去理會，他選擇無視Zeno拒人於千厘之外的模樣，一次又一次堅持不懈地想要把Zeno帶進自己的世界。他認為每一個人都可能找到屬於自己的價值，而不是把自己關進一個無人能進出的小框。

最初Zeno完全無法理解和接受Manson的好意，他甚至懷疑過Manson在故意整他，懷疑過自己會在某一天被Manson推出人群中心嘲笑他。他很害怕、非常害怕，每一天都過得小心翼翼，面對著Manson，盡管他不喜歡做、不願意去，亦強逼自己去強硬歡笑，在Manson面前露出一個極為尷尬、比哭還要難看的笑容。

Zeno忘記了那天發生了什麼，只記得自己在一個聚會中跑了出去，比緊追其後的Manson拉住了胳膊，當天的雨似乎下得有點大，無數的雨點灑在兩個衣著單薄男孩身上，一個不願放開，一個一心想要逃避。

Manson終於在這一次忍不住對著Zeno破口大罵，他甚至沒有留意到自己到底罵了什麼，只記得最後Zeno的臉色變得異常地蒼白，臉上除了雨水外，似乎還夾雜著淚水。他閉上了嘴，看著Zeno變得通紅的眼框，深深吸了一口氣，然後邁步向前將Zeno擁入自己的懷抱裏，手不自覺地安撫性的輕拍著Zeno的後背，輕聲地說著只有Zeno能聽見的話。

那天過後兩人的關係變得有點微妙。不過Zeno沒有再像以往一樣把自己看得像塵埃一樣渺小，亦開始慢慢適應著大家對他的好意，對此Manson亦打從心底裏為Zeno高興著。

兩人的轉淚點完全要歸咎於梁sir與二汶老師的一齣戲劇。

Zeno本來想拒絕，但當他看著Manson那雙充滿期待的眼睛，他說不出任何一句帶著拒絕意味的話，於是他答應了跟Manson一同表演這齣戲劇。

這次的表演不僅僅只有兩人，甚至連Manson的其餘九位好友都一同參加。Zeno的自卑心理突然再一次作怪，他怕自己的不足會害這個表演不能成功，他怕自己會拖累大家，他怕自己的演出會與兩位老師所期待的有落差。而他最怕的是，他怕Manson會失望。

Zeno突然意識到，自己的內心似乎有樣不該出現的東西在滋長。最初他並不肯定，直到他在某一個清晨吐出了第一片花辮，一片有著鮮豔的藍色的花瓣從嘴裡掉落到他的手心中。

花吐症。

Zeno不是沒得過花吐症，在很久以前他也得過這個症狀兩次，那是一種單戀後所產生的症狀，得花吐症的患者會從嘴裡吐出花瓣，由吐出花瓣的那一刻開始，生命僅僅只剩下三個月，雖然這不是每個人都有機會得的病，但Zeno非常幸運地，成為了那10%的人之一。

最麻煩的是，完全沒有藥物可以治療這個症狀，唯一的解決方法就是，完全放下這段感情，或者，跟暗戀的對象兩情相悅，然後接吻，吐出一朵完整的花。

接吻。他不可能會跟Manson接吻。
這段戀情由一開始就注定以失敗告終。

以前他喜歡過兩個女孩子，都被自己強行放下了，畢竟自己完全不是那兩個女孩會喜歡的類型。而現在自己喜歡上的居然是個男生，女孩子都不可能喜歡他，何況對方是個男生？就算對方同樣喜歡他，在這個世道上，又有多少人能夠接受同性戀？

Zeno暗自決定了，這次演出過後，他決定要疏遠Manson。

就算再怎麼不願，Zeno亦不會做一個不負責任的人，他決不會把演出撇下不顧。所以他依舊每一次練習都會出席，每一次都比任何人認真，正正就是因為這樣，Manson才會感覺到Zeno的不妥。

然而無論Manson再怎麼哄、用盡方法去關心Zeno，都無法從Zeno口中問出一個答案。只是觀察力比較強的他，發現到Zeno最近持續發出的咳嗽聲，有時候他會看到Zeno掩住嘴巴慌慌張張地衝進洗手間，有時候他會看到Zeno的床上出現一些藍色的花瓣。

Manson的腦海裏漸漸浮現出“花吐症”三個字。他很震驚，他沒想過Zeno會在那10%的人當中，以前他經常慶幸自己不會得這種病，所以他可以放心地去暗戀喜歡的人，而現在他卻開始心痛得了這種症狀的Zeno。

同一時間Manson又在想，Zeno喜歡的人是誰？Zeno是因為誰而得花吐症？然後他又在為自己的想法震驚著，他驚訝著自己居然因為Zeno喜歡的人而產生出妒忌的情緒，他驚訝自己會因為Zeno喜歡的人不是他而獨自生悶氣。

Manson不知道該怎麼辦。他只知道Zeno再這樣下去絕對會死因為花吐症而死。

在演出前Zeno一直躲在房間裏不肯見人。他坐在床上用被子蒙著自己，滿床都是他吐出來的花瓣，更嚴重的，有些花辮甚至帶著血跡。每次的咳嗽所伴隨而來的都是如同喉嚨撕裂般的疼痛以及停留在唇齒中那些濃烈的血腥味。

在演出時，Zeno一直強行壓抑著想要咳嗽的感覺，很痛苦，但他並不想因為自己而打亂大家在舞台上的節奏。

心臟似乎要跳出來了。Zeno此刻的內心非常不平靜，看著Manson的眼睛，他都快要按壓不住自己，同一時間他又覺得好痛苦，他快要撐不住了，他不斷提醒著自己不能在這個關鍵的時刻發出一點咳嗽的聲音，不然一切都將會前功盡廢。

當Manson低頭看著Zeno時，他察覺出來了，語言騙得了人，行為騙得了人，但眼睛裏所帶出的感情是無法騙人的。他能看從Zeno的眼裏看出，Zeno對自己的感情，就如同故事裏的麥飛對志良的感情一樣。

Manson決定放手一搏。故事裏的麥飛和志良錯過了對方，現實中他可不準許自己錯過Zeno。

演出結束後，當所有人都聚在一起慶祝的時候，唯獨只有Zeno一個躲在道具室，他抱著膝坐在角落裏把自己縮成一團，臉埋在手臂不願抬頭。

Manson找了一段時間才找出Zeno的所在位置，生怕嚇倒Zeno的他慢慢走到Zeno身邊蹲了下來，再一次深深吸了一口氣，才開口對著縮成一團的Zeno說出自己一直以來想要說的話。

「我有啲嘢要同你講，我唔知道你以前經歷咗啲咩令到你變成咁，但我想講你知，由我第一日見到你，我就好想接近你、同你做朋友、好想去了解你。我從來都無睇唔起過你，大家都一樣，我想你知道，雖然你有時候好自卑，但其實你好好架，你係一個好善良好為人著想嘅人，咩都以人哋行先，完全唔諗下自己想唔想，其實你唔需要咁架，我想你可以開開心心，唔好咩都放係心到，有嘢屈住就爆出嚟，有嘢想講我就會變成你嘅樹洞！我好想同你講，無論你個人係點，我都唔介意，因為我鍾意嘅係你，我鍾意嘅係顧定軒。」

聽到這裏的Zeno忍不住抬起頭看向Manson，早已淚流滿面的他有點看不清Manson的模樣，但他仍然能從Manson的眼裏看出無比真摯的感情。

Zeno甚至沒來得及回應Manson，就被人捧起了自己的臉頰，下一秒，唇上傳來一陣溫熱的觸感。那個吻很輕，輕得Zeno幾乎感覺不到力度，卻仍能感覺到Manson從這個吻傳來的真誠。

「顧定軒，我愛你。」

一朵完整的縮小版藍玫瑰從Zeno的嘴裡吐出。

番外都咁長 露眉絲做壞規矩

但真係好正求你寫完哩篇之後keep住寫哩對cp

omg花吐症題材好正
藍色玫瑰很唯美
番外都咁長咁正好開心

點解可以甜成咁

哇我睇親花吐症都虐到pk但呢個係甜架
仲要係藍玫瑰花語係咪奇蹟定暗戀
番外jeng精神哂

嘩寫得好好啊
完全唔知花吐症係咩仲走去google

一次過睇晒更新同短篇好爽

正篇入面暗黑又霸道嘅Manson好正 見到佢stalk固定B就覺得好有feel 唔知有幾多個人要因為固定B而死喺Manson手上呢 Feel到Travis之後凶多吉少

花吐症短篇好甜好治癒 能夠兩情相悅實在太好喇 多謝露眉絲送份咁好嘅聖誕禮物俾我地 雖然已經boxing day但我都想補返句 聖誕快樂啊露眉絲

輕輕一推

每日幫露眉絲推推

咁高質咁正嘅文同埋寫手要比更多人見到

坐等更新

我孤陋寡聞唔知咩係花吐症走咗去google
呢個設定好新鮮好正呀
見到佢哋兩情相悅好治癒呀
懷疑樓主係咪讀咗我心本身都諗住用藍玫瑰做其中一個motif藍玫瑰個象徵意義好正
但而家改又改唔到樓主唔好誤會我抄橋
ps 好期待正文psycho感正manson幾時對zeno下手拐走zeno

第五章

「嗯...嗯係...下唔係掛......」Travis把雙腿抬放在一個紙皮箱上，眼睛緊緊盯著手機裏的遊戲畫面，沒怎麼理會一直在旁邊跟他說話的Zeno，「好似好大獲咁。」

「喂！你到底有冇專心聽我講嘢架！」Zeno走上前無視著Travis發出的怪叫，直接伸出手把Travis手裏的手機抽走，「我問緊你意見啊，淨係掛住打機！」

「啱啱差少少就過關啦，比你搞一搞我又要重新打過......大佬！」Travis剛把自己的手機從Zeno手上拯救回來，就看見自己的經理出現在Zeno背後了，「咁夜嘅大佬？」

「又係到偷賴呀Travis仔？執曬啲嘢先好打機呀。」女人走進休息室，然後走到角落抱起一袋東西，「我走啦，睇好鋪頭啲嘢呀，Zeno記得唔好比Travis偷咁多懶呀。」

「知道啦...係呢璇璇！」Zeno在女人快要踏出休息室時叫停了她，他覺得有些事與其問Travis，倒不如問一個更正經的人比較實際，「如果有一個唔太熟嘅人約你去街，你會唔會應承？」

「你比人約去街？咁要睇下對方係咩人喎，識得耐唔耐架？知唔知無啦啦做咩會約你出去街？靚唔靚女架？你終於開竅拍拖啦？！」璇璇轉身把手裏的東西全塞到Travis的懷裏，然後雙手牽起Zeno的手，一臉比誰都要興奮的樣子盯著Zeno，「你哋點識架？個女仔靚唔靚女架？咩樣呀有無相比我睇下！」

「唔係呀，係一個熟...」

「唔該。」

一把跟Zeno聲音剛好重疊在一起的男聲把休息室裏的三個人嚇了一跳，待Zeno轉向後方便看到了一個抱著幾罐啤酒的Manson正站在收銀處看著他們。最先反應過來的是Travis，他馬上放下璇璇塞給他的東西，跑了出去上前替Manson結帳，盡管他覺得Manson似乎不太願意由他來。

「喂，你未答我問題呀，有無相睇呀，靚唔靚女呀！」璇璇繼續大力搖晃著Zeno的手，聲音聽著甚至有持續上升的趨勢

「唔係呀個個唔係女仔嚟架，哎呀你唔好愈講愈大聲啦...」Zeno由得激動的璇璇捉住他的手亂晃，然後又湊到她的耳邊小聲地跟她說了一句話，「你唔好理咁多啦，你答咗我先。」

「車，懶係神秘咁！你想去咪應承囉，都係當識多個fd啫，又無咩所謂嘅。」沒有得到自己最想要的答案的璇璇偷偷反了一下白眼，又把Zeno的手直接甩開，然後又朝著他的肩膀捶了一拳，「喂我真係要走啦，你記得唔好比Travis成日偷懶呀！走啦Travis仔，Bye！」

一直在旁邊等著的Manson甚至沒有理會替自己結帳的Travis都說了什麼，隨意給了兩張紅色的紙幣便又轉過去盯緊Zeno和璇璇。他知道這個女人是這家便利店的經理，他很多事情都都知道，亦知道璇璇跟Zeno的關係似乎不錯，但她的份量應該沒有重要到跟Travis一樣的地步。

Manson將視線從Zeno的側臉移到兩人相互緊握的四隻手...準確來說是那女人緊握著Zeno的手，沒有人知道他此刻的內心在想什麼，旁邊的Travis甚至有點搞不明白眼前的Manson為什麼突然拉下臉瞪著Zeno和璇璇。

而Manson，他只知道自己此刻非常不爽，他不喜歡任何人隨意碰他看上的目標，無論是哪一種意義上的目標。沒記錯的話現在的Zeno應該沒有女朋友，是個單身的小子、跟父母失聯、從中學開始沒什麼朋友，最好的朋友似乎就是他旁邊的這個Travis。除非他的情報錯誤，但這件事完全不可能發生。

他親自去查的情報從來都不會錯。

「你女朋友？」待Zeno和璇璇說完話後，Manson快步走到Zeno身邊，確定好Zeno的目光在自己身上的時候才開口對Zeno說話。他劈頭就開口對著Zeno問出這個問題，而他一臉純粹問問的樣子，Zeno還以為他只是單純的好奇

「吓！唔係啦，佢係鋪頭經理，不過份人比較熱情啫，佢對好多人都係咁。」Zeno猜Manson可能是因為璇璇剛剛捉緊他的手所以誤會了

「咁你諗好未，影相件事。」Manson沒有再把話題延續下去，而是問完另一個問題後又再一次安靜下來等Zeno回答

Zeno也不清楚這是不是錯覺，他感覺到Manson的話裏有一種不加掩飾的壓迫感，跟表露出來的表情有些許差別。Manson的樣子一直以來都沒什麼表情，他甚至沒有見過Manson的笑容，不過仔細想想，他跟對方也沒有熟到會隨意為對方展露笑容吧。

「嗯？」Manson看Zeno的思緒都快要飄向遠方了，於是又發出一個音節去催促著Zeno趕緊給自己一個答案

「吓？哦...都無咩所謂嘅......你想幾時去？我同璇璇拎假囉。」Zeno被Manson拉回思緒後便答應了Manson，然後在下一秒他又在心裏後悔著為什麼要答應

『大佬，你個苦惱樣出曬嚟啦，係正常人都睇得出啦！』默默在旁邊觀察著兩人的Travis能看出Zeno並沒有很想答應對方，似乎處於一種不知道該不該去的狀態，他甚至在考慮著要不要開口替Zeno想個辦法去婉拒

「如果你唔想去就唔好勉強，我唔想好似逼你去咁，不過我係覺得有啲可惜啫...我琴日仲特登買咗部新相機諗住同你去影下相...」Manson的語氣隱約透露出點點失望與失落感，又微微垂下頭讓人看不清他的眼睛，輕輕側身做出一副準備離開的樣子

「唔係呀！我去呀，就下個星期日啦，你覺得點？」Zeno被對方的失落感瞬間影響了判斷力，想也不想便用著最為堅定的語氣去答應了Manson，就連他自己都覺得是不是有點太過激動

「咁就下星期日，時間再約。」Manson終於對Zeno露出了有使以來的第一個笑容，又抬手朝Zeno晃動幾下自己的手機，便拿起自己買的啤酒離開了

「你唔係唔想去咩？」良久，Travis看著呆站原地的Zeno問

「er...我見到佢咁失望，唔小心就應承咗。」Zeno苦惱地搔了幾下頭

不！得！了！
步步進逼嘅Manson好正 但同時感覺有d危險
Zeno咁無防避會唔會真係被人食咗落肚都唔知

推爆露眉嘅大作 好期待佢地之後點樣發展
幾時先寫到囚禁play好想睇

真係好鍾意哩啲風格
不過我成日覺得自己寫得唔夠變態

manson其實好有心計
你哋可以諗下哩句嘢點解

Hi南瓜絲
多謝支持呀

Manson成個形象望落去唔知點解好適合寫黑化，然後個腦洞就係咁出咗嚟

嘩好好睇
終於要單獨去影相啦
期待manson點樣將zeno食落肚
眉眉啲文筆好好
一路睇一路好有畫面

因為佢特登講一啲嘢/做一啲嘢令zeno bb帶佢返屋企

啱啱睇完更新
仲有就係佢個種壓迫感
好似可以控制住zeno bb咁

是咁的，樓豬決定一次過係到回覆曬所有留言
就唔逐個逐個回了，可能之後都係咁
你哋嘅留言我全部都有睇曬架，因為每一個都係代表住支持我繼續出故嘅動力！

donki絲：
差唔多每一次都係你最快手！睇嚟我哋都係對方嘅忠實讀者嚟喎不過通常我係寫番外特別長，但正文更新就變好短個種人
放心啦，就算我完咗哩個長篇都會keep住寫ManZen哩對cp架，佢哋兩個真係好正
同埋
步步進逼嘅Manson真係好正，一步一步令Zeno b相信佢個下真係特別迷人，Zeno由相信佢到發現真實嘅佢個一刻對Zeno嚟講會好震撼
囚禁play其實好快就有，我都好想快啲到

Corpsedaddy：
通常寫我番外都會寫甜，好間唔中會突然間想寫篇虐(可能遲下你哋有機會睇到)，仲有多謝你每次都嚟支持我

南瓜絲：
本來我真係想寫虐，但諗諗下聖誕節無理由寫虐架嘛！咁樣對你哋錚似好殘忍咁(對Manson同Zeno都好似好殘忍)最後決定He咗佢哋！

另外想講，南瓜絲你篇文我有追，嗚啊見到佢哋兩個互相有感覺就唔夠膽行出一步真係好心痛，希望佢哋快啲面對真實嘅自己。

固定B隻貓貓：
多謝你成日嚟推文同支持我
花吐個篇決定咗好耐寫唔寫，始終係個老梗怕你哋會覺得悶。
我個人嚟講係好鐘意藍玫瑰，覺得個花語同意義係好多人都會遇上。
另外！我等緊你篇文架，一定會去支持！

ps。老老實實，我都好想可以比Manson用帶有壓迫感嘅語氣同我講嘢

那有銀啊你老闆：
因為要比糖你哋食下，咁正文再虐啲都可以接受到(唔好打面)
鐘意就好啦！好多謝你鐘意我寫嘅文，覆到哩到我又開始激動

不得鳥：
其實花吐哩個題材都幾虐，而且得到個病嘅人係可以好痛苦，大部分人都係帶住遺憾咁就死咗，好在Manson到最後到發現到Zeno嘅心意，又好在佢哋兩個係兩情相悅！唔係我真係心痛死
影相又係可以期待下嘅一章嚟，Manson一步步咁將Zeno帶入去個種feel真係難以形容

Jackaboy：
黑暗風Manson，講到我好想睇佢拍下哩啲戲做下呢啲角色，一定好好睇，睇下佢以前拍個啲片就知，他真係特別適合哩種角色
stalk固定B哩種事我係點都會比佢發生！咁吸引嘅情節係一定要出現架嘛！
霸道又佔有慾強到爆嘅Manson，諗起都覺得正，有畫面
聖誕禮物就唔好咁客氣啦，最緊要你哋鐘意！

櫻花巴：
嗚啊！櫻花巴每次都長評真係想感動死我！
好開心有你哋咁多個支持我寫嘅嘢，個種心情真係難以形容
兩情相悅真係一件都幾難得嘅事嚟，所以連我自己見到佢兩個係故事入面可以係埋一齊都覺得開心
至於藍玫瑰，傻啦！個象徵意義咁靚，正常都會諗到想用嚟寫嘢，絕對唔會覺得櫻花巴抄橋架，我仲好期待可以快啲睇到，加油呀櫻花巴！

另外正文要開始入正題了，老老實實如果有個Manson咁嘅人鐘意又好似唔錯。

好耶！終於有更新啦期待咗好耐嘅二人獨處時間出現啦仲有見到Manson呷醋超正

老梗沒甚麼可怕
反而將老梗寫到咁唯美先好睇

呢種正stalker真係

留個名
病態嘅愛好正 黑化manson好正！！！
加油支持你呀

做得好啊Manson
一野就令到Zeno應承同你去街街
果然係腹黑攻啊

留名 樓主文筆好好 好期待後續病態好正呀

哇佔有慾咁強嘅Manson好sexy
璇璇都要小心人身安全喇 隨時俾Manson消滅
固咕顧太無防備喇 俾人食咗都唔知咩事
影相呢啲情節 實有變態位 好期待

通常幾時有update啊？

我啱啱又由頭睇多次了
好想快啲知後續啊嗚

各位如無意外今晚會有更新呀

正呀 慶祝定先 今晚電視都有manzen睇

正啊

正啊，眉眉同櫻花巴今晚都有更新

正呀推爆

祝大家新年快樂
暗黑Manson好正

開心今晚有更新

第六章

聽朝早上8點，係你屋企門口等。 00:35

周六，Zeno望著手機裏的信息發呆。因為要跟Manson外出，雖然Travis抱怨了幾句，但他仍然特地跟璇璇拿了兩天的假，不然剛上完班然後再玩一整天再去上夜班未免太累了。Zeno仍然在思考自己答應了Manson的邀約是否正確的選擇，他是不是應該等到跟Manson再熟絡一點，才與對方單獨兩人出去呢。

訓咗未？ 00:48 在Zeno想這想那的時候，Manson又再發了一個信息給他，

未呀。 00:54 Zeno默默將打在回應框的信息發送出去，平常他挺早睡的，只是今天剛好有點難以入睡。或許是突如其來的約會邀請仍然讓他感覺到有種不適感

早啲訓，聽日要好早起身。 00:55

你都早啲訓啦，晚安。 01:00 Zeno在回覆完這條信息後便把手機拿去充電了，梳洗過後直接關燈睡覺了

一直站在外頭的Manson盯緊著Zeno房間裹唯一的燈光熄滅，視線亦從單位轉移到自己的手機上，手機上的畫面不再是與Zeno聊天的界面，而是一個16小格的影像畫面。Manson把其中一間放大，畫面映照著的正是剛剛躺進被窩的Zeno，他又再雙擊畫面，鏡頭瞬間拉近到Zeno的臉上。

Manson的視線一直在手機上，心情似乎很不錯。

～～～～～～

隔天早上Zeno是被7點30的鬧鐘醒喚醒，他拿起充好電的手機查看，除了璇璇通知他跟Travis下星期開始換上早班的信息外，還有幾個來自Travis抱著昨晚上班太無聊的信息，其餘的全都是Manson發給他的信息。

早晨:) 06:30

我今日會帶部新機出去。 06:45

今日都幾涼，你一陣記得著多件衫。 07:10

一陣同你食埋早餐先出發，你有咩唔食記得同我講，因為我咩都食。 07:15

“早晨，啱啱起身，我仲要沖個涼，不過我好快搞掂，同埋我一樣咩都食架，你話事啦。”Zeno看著手機裏的信息有點不知所措，框內的文字打了又刪刪了又打，最後Zeno決定簡簡單單地一次過回覆一串長長的信息給Manson

待Zeno弄好所有事情後，距離8點正還有5分鐘，下樓剛好看見對面靠在牆上等待的Manson。

「早晨呀，等咗好耐？」Zeno小步跑到Manson身邊，他今天穿的一身似乎很適合去爬山，跟Manson所穿的文青風格有點不一樣

「唔係，我都係啱啱先到。」在Manson眼裏，無論Zeno穿的什麼，似乎都不影響他覺得眼前的Zeno很可愛、很有趣。他甚至覺得Zeno的一舉一動，無論是說話還是沉默，無論是走路還是靜下來吃飯，那都是可愛的，「你係咪咩都食？我知有一間餐廳唔錯。」

「好啊，咁你帶路啦！」聽見有好吃的Zeno總是能在一瞬間忘掉所有煩惱，甚至跑到Manson背後推著人的背走，邊推邊發出輕快的笑聲

Manson沒有說點什麼去阻止他背後的Zeno，任著Zeno推他，兩人就這樣一邊打鬧一邊走到Manson所說的餐廳。這家餐廳是新開的，Zeno一直想來試試，但沒有時間，而且當他有空的時候，店外總是排滿人龍，不過現在時間尚早，排隊的人也不多，等幾個人就可以了。

「如果你撳哩個制，佢就可以自動對焦...」等候其間的Manson看Zeno對自己的相機興致勃勃的樣子，索性直接教Zeno要如何使用

「哦～咁一陣比我試下影你啦。」Zeno又再往Manson那靠近了一點，兩人就這樣頭貼頭一起研究那部新買回來的相機

Manson會時不時偷看幾眼專心聽他講解的Zeno，他能感覺到Zeno的碎髮髮絲彿過他的臉頰，搔癢的感覺彷彿在戳著他的心臟，於是他開始貼近他旁邊的Zeno，試圖獲得更多更特別的感覺。兩人坐下的時候，Manson的膝蓋一直在貼緊著Zeno的膝蓋，手指指尖有意無意地撫過Zeno拿著那部相機的手，對於這些看似不經意的身體接觸，Manson倒是非常喜歡。

大概是兩人都想要快點出發，所以早餐吃得非常趕急，萬幸的是兩人都沒有噎著。乘車的時候Manson甚至借自己昨晚沒有睡好而導致精神不足的理由讓Zeno把肩膀借給他靠著睡，那怕Zeno仍然有點抗拒，但還是沒有拒絕Manson的請求。

～～～～～～

「你再企過啲。」Manson抬手在半空中撥弄了幾下，右手拿穩相機，眼睛看著鏡頭裏的Zeno

Zeno全程只顧著按照Manson所給的指示去擺姿勢，有時候Manson會趁著Zeno不注意的時候把那一幕拍下來，往往沒有刻意配合鏡頭的照片才是最好看的。

「我幫你影一張呀！」Zeno走到Manson身邊，手捉著Manson的胳膊晃了幾下，又朝Manson露出一個歡快的笑容，在拿到Manson的相機時，那個笑容似乎變得更明顯了

Zeno的拍攝技術並不好，他在查看自己拍出來的照片時甚至認為自己浪費了Manson的相機，在他準備把照片刪掉時，Manson直接從他手上收回相機，在Manson翻看那幾張照片時，Zeno一度緊張得吞了幾次口水。

「唔係，影得唔錯，我會拎去曬出嚟。」Manson看著Zeno拍的那幾張照片給出一個結論，然後忽然想起了什麼，抬頭對著Zeno又說了一句，「你要唔要試下用菲林機影？我有帶出嚟。」

「吓！菲林機我唔得架，肯定浪費你啲菲林！」Zeno慌張地舉高雙手搖頭，對方似乎被他的動作逗笑了，但Zeno卻仍然很緊張，「我真係唔得架，我驚嘥咗你啲菲林！」

「唔會。」Manson把手裏的相機收好，又從袋裏拿出一部菲林相機遞給Zeno，「好似頭先咁影就得，唔洗緊張。」

看著Manson一副不容拒絕的樣子，Zeno只好接過Manson的相機。Zeno有點緊張，手心出了點汗，畢竟菲林跟數碼相機不一樣，拍了也不能即時檢查到底拍得好不好，不過在Manson的幾句鼓勵下，Zeno還是決定嘗試拍一張。

「死啦，好似影得唔好...呃係喎無得睇。」Zeno剛拍完就覺得自己拍得不好，正想查看才想起這部相機不能即時翻查照片，那副不知如何是好的樣子倒是被Manson盡收眼底

「等我曬咗出嚟你就有得睇啦，我翻到去會整。」Manson接過Zeno手裏的相機，又再對著不遠處的一家人拍了一張照，同時間亦留意到Zeno聽見他的話後的表情

「你整？你意思係自己曬相？真係架？你可唔可以教我啊！」Zeno知道自己有點過於激動，但這是個難得的機會，他對攝影有興趣，但一直沒機會接觸，更別說是自己沖洗照片了

我咩都食包括zeno好味
估唔到咁快已經裝唒CCTV
好想知manson會點食左zeno
好期待啊

「可以，你去我屋企，我教你？」Manson放下面前的相機，靜候著Zeno的答案，他知道Zeno在下一秒絕對會後悔，他不會放過這個機會，不代表他不會循序漸進

「嗯...好啊，應該有機會嘅，再睇下點？」Zeno確實後悔了，也不知道自己的心思被Manson猜中了，對他來說跟剛熟絡不久的人出去已經很大一步了，若要他到對方家中的話似乎還不太行

「好，你邊日得閒再話我知。」

語音剛落，天空開始下起雨。Zeno暗自在心裏咒罵著那個一點也不準確的天文台，說的一整天天氣晴朗，現在不到中午就下起雨來了，而且他也沒帶傘，轉頭看向Manson，對方似乎也沒有預料到今天會下雨。

正當Zeno還在思考該怎麼辦的時候，Manson已經行動起來了，他快速收好自己的相機，沒等人同意就牽起Zeno的其中一隻手開始往亭子那邊跑，待Zeno回神過來後，人早已被Manson拉到涼亭避雨了。

「唔係好大雨，應該好快落完。」Manson探出頭看看天空，看樣子只是一場過雲雨，大概不到半小時就會停下來了

「早知我帶把遮啦。」Zeno默默從Manson的手裏把手腕掙脫出來，人似乎還有點失落

「唔洗唔開心喎...問你一條IQ題？」Manson微微側頭看向垂下腦袋不高興的Zeno，「你知唔知有啲咩，係睇唔到摸唔到掂唔到，但無咗佢又會周身唔聚財？」Manson一邊說出自己剛想出來的題目，一邊看著站在旁邊的Zeno

「er...空氣？」 Zeno略微疑惑地看向Manson，遲疑地說出自己的答案

「錯。」Manson突然覺得，眼前的Zeno實在有點可愛，該怎麼辦呢，真想把人關在自己身邊，那樣就不用擔心會有其他人能搶走他了呢

「咁愛情！」 Zeno想著，這次準沒錯了吧，他也說不出其他答案了

「錯！」 Manson再一次表示Zeno回答錯誤

「咁係咩啊？」 同時間Zeno亦愈來愈疑惑，他不懂，若果連愛情都不是，那還有什麼東西是看不到摸不到碰不到的呢

「係wifi呀。」Manson把話說個完本後終於在Zeno面前笑了出聲，佢沒想過Zeno會如此認真去想這一個問題

「搞錯呀你玩我，你信唔信我......！」

Zeno走上前了好幾步，抬起手正準備把自己的拳頭送到Manson好看的臉蛋上，卻被Manson緊緊抓住了自己的手腕，他能從Manson的眼睛看出一種難以形容的情緒，他亦不知道此刻要做什麼。

Manson沒有再開口說任何一句話，而是用剩下的一隻手輕輕撫在Zeno的脖頸上，用大姆指摩挲著Zeno的耳朵根。突如其來的身體接觸讓Zeno腦袋一片空白，眼看著Manson的臉愈來愈近，Zeno感覺到自己的心跳愈來愈快，Manson每靠近一分，Zeno就愈慌亂。

兩人的嘴唇只差一分就要貼上了。
在最後的最後，Zeno卻選擇退後。

不過Zeno並沒有錯過Manson眼裏一閃而過的失落。

好快手！距離哩日都不遠了

我都好鐘意睇manson呷醋

咁啱比我撞到live
好好睇啊
黑化manson真係好正
睇住佢點樣一步一步將固定B食落肚

多謝支持呀！！
樓豬我都好鐘意黑化manson

Manson都算快手啦，但未夠進擊

多謝支持啱啱更新咗啦

未睇更新都要多謝定樓主先
竟然一晚更新咁多
Btw祝樓主新年快樂
有幸係新一年新一日睇到Manzen發展落去係我嘅榮幸

佔有欲太勁
manson直頭唔想任何人接觸到固咕顧
璇璇人身安全受到強烈嘅威脅

好想快啲寫到固咕顧比manson食

通常快嘅日更，有時慢咗就兩日更一次

當我改好曬已經3點幾

新年快樂呀

一步一步食咗固定b哩個feel真係好正
睇住manson點樣哄固定b完全相信自己，再禁佢錮唔比佢離開自己
諗下都覺得正

新年快樂呀！
我要多謝你哋鐘意個故先啱
希望新一年鐘意manson同固定b嘅人會愈來愈多啦
舉起Manzen大旗

喂啊你越講越期待咁點得架
唔知有無機會見到zeno都黑化埋呢

睇到cctv都裝埋嗰吓真係有啲心寒
不過好正 我好鍾意
雖然Manson佔有慾好強
但Zeno對佢嚟講又比較特別
唔知之後Manson內心會唔會意外地開始掙扎呢

本身仲以為zeno出門前沖涼，廁所入面都有cctv俾manson昅
之後諗起黑房就諗起安仔首＜在錯誤的宇宙尋找愛＞
不過好可惜我們嘅經典場面最後都係遺憾收場
本身又期待過kiss架

CCTV都裝好哂 翹哥準備非常充足
睇到咁多Manson視角嘅心理活動好正
然後到經典IQ題場面 突然又好sweet好唯美 冇諗過呢篇都會加呢一幕
Manson真係好高智慧 好識心理戰 唔止要得到固定B個人 仲要得到佢個心

好正啊

新年快樂！！
Cctv都裝埋啦 好期待後面呀 加油加油

好正啊啊啊啊
我睇到cctv嗰part內心os：哇痴線
佔有慾max嘅manson好吸引
zeno bb係咪就嚟被囚禁了

btw我寫緊個篇都有菲林相機同黑房

「一直站在外頭的Manson...」
睇到呢到嚇一嚇真喺估唔到
仲要裝埋CCTV
已經開始咗瘋住stalk模式
好想睇Manson點繼續stalk

我都覺得zeno好可愛
好似豺狼諗計追白兔仔咁
期待後續
露眉絲新年快樂

咁多位唔好意思有件事想同大家講
哩件事影響嘅人同事實在太多，而且對我嚟講係嚴重嘅。
唔單單係影響咗Manzeno圈風氣，仲有好多好多嘢。

明白有好多人鐘意我嘅文亦有好多人等緊哩篇文，我都好多謝大家好愛咁多位讀書。但對我嚟講事態真係好嚴重，所以希望大家可以理解我。

樓豬我會暫時停更。
今晚亦會有公告。

樓豬愛你們，亦愛ManZeno。

我真喺哭呀，雖然真喺唔知咩事，但希望你哋可以一切安好
理解㗎處理好哂先啦！！

唔緊要啊露眉絲 我地會等你㗎
最緊要你地一班寫手冇事啊
加油 好好take care
有咩需要我地幫手嘅 隨便開聲啊

唔緊要啊露眉絲

愛你～加油啊我們一直都在🤍

眉眉咩事啊
你同櫻花巴都係咁
我哋會繼續等你哋架

聯合聲明

自《全民造星3》《我們》項目播出後，一眾連登巴絲為了續寫ManZeno的故事，紛紛發揮自己的創意與想像，為求給他倆一個完美的結局。在創作的過程中，我們經歷不同的挑戰，但亦豐富了我們對於表演的想像，實在令人可喜。

本來同人創作變多是一件讓人喜聞樂見的事，

惟過去一個星期，本人與幾位一同創作ManZeno同人文章的連登巴絲，發現於instagram上有人抄襲我們所創作的原創同人創作故事。該名人士並於其instagram聲稱會將連登巴絲的故事「整合並放置到他本人的故事裡面」（詳見附圖1）。於該名人士所發表的文章中，我們發現至少3處明顯的抄襲之處，涵蓋選角、角色與劇情設定。（詳見附圖2、3、4）。該名人士並公開於telegram聲稱會抄襲連登巴絲的作品。

這個舉動不單對我們幾位連登寫手帶來傷害，也對原創精神造成了傷害，對此，我們強烈譴責該名人士恬不知恥的抄襲行為，希望該名人士尊重原創以及知識產權，立刻作出公開道歉刪除涉事文章，並公開承諾下次不會再犯；我們亦呼籲各位連登巴絲抵制該名人士之文章，並且敦促該名人士早日作出改善。

再次重申，ManZeno一眾連登寫手嚴厲譴責該名人士的抄襲行為，網絡寫手所創作的衍生文學沒有受到侵權法保護亦不代表其能夠肆無忌憚地剽竊別人的創意當成自己的作品，在其作品有濃厚的他作特徵前提下，將一概定義為「抄襲」。有見及此，特此聲明，如抄襲情況未有改善，我們不排除後續將會對抄襲者有更嚴厲的跟進行動。

連登會員
老娘你露眉 櫻花少年 donki相戀會r痕
僅此聲明

該圖為本次事件人士：

以下為抄襲對比圖：

都係個句
無睇條友寫文亦無興趣睇
佢抄嘅內容唔評論了
但係係ig bio寫到明會抄 真係太誇張
呢啲仲叫創作咩
希望三位寫手會解決到件事
令啲害群之馬知錯

辛苦曬露眉絲攬攬

辛苦晒露眉絲你好有義氣
希望條仆街識得收皮

好多謝咁多位嘅理解
雖然今次條友未抄到我個故，但作為同一個圈嘅寫手，見到咁嘅情況真係好撚嬲
唔想文圈有啲咁嘅風氣存在，幾時都話無靈感唔緊要，參考都無問題，但抄襲真係好撚大罪，完全無尊重過寫手嘅心血

希望哩件事可以盡快解決，順便再次表白

露眉愛你們！！

辛苦晒露眉絲你哋
抄文嗰個真係仆街嚟㗎屌佢老味

無廉恥既人真係好pk
睇返櫻花個po仲要做左好多無謂既動作
唉 尊重人係咁難架咩
仲要麻煩你地整個po出來唉

點解依個世界會有啲咁無恥嘅人
條撚樣仲要抄得核突過人
希望露眉絲你地可以快啲搞掂條友
吾好俾個仆街阻住你地嘅創作自由

辛苦你地啦 抄襲嗰啲食屎啦！

各位，我係露眉。

睇完今晚一篇咁似是而非嘅「道歉文」之後，我同donki，櫻花都好失望。
（道歉文link
：

）

我地曾經接觸過該名人士，以表達我地想去了解該件事件，但該名人士唔單止無任何正式誠懇嘅道歉，更加發表一段似是而非，企圖混淆視聽嘅「道歉」（詳細睇下面附圖），無正視問題本身而諉過於人，我與其他兩位寫手感到極度嘅失望。

我們三位將會思考如何採取後續行動。
並且我們再次向讀者致歉，抱歉因為保護創作嘅原因我們需要暫停更新，並且希望各位明白由於抄襲原因我們被逼暫停更新。

喺度，我地希望各位讀者可以去佢ig 「道歉文」下面留言，話俾佢聽件事嘅嚴重性，以及希望佢即時改進。

露眉 donki同櫻花都好愛妳地，好愛manzeno，只係唔愛無視知識產權與尊重嘅人

希望好快件事可以盡早完結 等我地可以繼續填坑。

該名人士之ig「道歉文」

附圖1

附圖2

我睇佢篇道歉文真係睇到反晒白眼
完全係喺度砌詞狡辯 並唔係道歉
一直喺度為佢自己嘅行為搵藉口
口講就話係冇抄 但如果真係冇抄嘅
駛鬼講咩「總結」連登巴絲打、IGwriter咩
快撚啲道歉嘅屌佢老味

露眉上水了各位

是咁的條仆街道咗歉大家都見，不過個道歉完全係一pat狗屎垃圾

另外，我諗條仆街都唔會再上水架啦，佢不讀不回淨係識縮頭做人我都無辦法。據悉佢今日會刪咗個ig。

既然佢講過話唔會再犯，咁我唯有希望佢唔好再抄襲任何寫手嘅文章啦，另外我本人比較疑心重同記仇，有人做過抄襲行為而無認真承擔錯誤我一定會記足一世。

由於你係Tg講過會學我篇故，所以我以你會再次抄襲為前題提醒你條仆街：唔好諗住遲下過咗一排可以再抄襲任何一篇文章、唔好諗住偷人嘢無人知、唔好諗住封咗我ac我會睇唔到你寫嘢就無事，ac我大把你封一個都無用、唔好諗住將文章分屍再撈埋一齊原作者會認唔到，我哋自己一手一腳諗同寫嘅嘢一定會認得。

無論你條仆街抄係邊，放係紙言、連登、ig或者其他地方，我哋都一樣有辦法可以知，我要講嘅係咁多。你好自為之啦。

另外要講嘅消息就係，露眉都要開始復更啦
哩篇文我絕對會係連登更埋先，樓豬絕對唔會棄故。

但完咗哩個長篇篇之後，之後所寫嘅文章應該會全部放係個人網站：
連載文章全部會加密，各位到時可以去ig搵我拎密碼：@manzeno_v

再一次感謝所有喜歡我個故嘅讀者，露眉愛你哋

露眉絲
終於等到你哋返嚟啦

嗚嗚嗚

露眉多謝妳捱一齊同我同櫻花巴一齊停更

Love you

好多謝你哋一直等

傻啦洗咩多謝
Love you too呀

yeahhhhh辛苦曬你地了
等我都搵日開始更新先！

露眉絲 歡迎你返嚟啊

你地辛苦曬啦
好開心你地可以繼續更新呀
差啲以為你地已經棄故

露眉絲佢無棄故啊

佢係捱義氣陪我地一齊停更

之前有單抄襲事件所以我地三個就一齊停更表達不滿

記得繼續支持露眉絲同櫻花巴啊

露眉絲welcome back
辛苦晒你地喇加油啊！

第七章

雨早已停了，兩個人一前一後緩慢地向著山下的方向走。

氣氛太尷尬了。Zeno意識到自己好像躲開了Manson的...吻？若他沒有誤會或者猜錯，Manson剛剛的動作絕對是想要親下來吧？他的腦海裏變得有點混亂，首先他完全搞不清楚Manson為何會有這種行為，亦不懂這個行為有什麼明確的意義。

接吻這種親密的行為應該是戀人才會做的吧？怎麼Manson會想要吻他呢？他和Manson也只不過是剛熟悉不久的普通朋友，不久以前還是職員與顧客的關係呢，而且他們兩個都男的。還是說，僅僅是他誤會了？也許Manson只是看到了他臉上有點髒，所以才想要湊上前替他弄乾淨吧。

這樣想著的Zeno為Manson的行為想了一套合理的解釋後又自己大力點了幾下頭，從而去肯定自己的想法。

跟在Zeno後方的Manson舉起了相機，一直默默地把Zeno的每一面表情、每一個動作都用手中的相機記錄下來了，只是仍然沉醉在自己思緒世界裡的Zeno並沒有發現到他的行為。

就剛才的結果來說，Manson是失望的。他還以為可以利用這次機會跟Zeno變得更親近一點，無論用什麼方法。不過現在看來是自己太急於一時了，以Zeno的性格來說，他得慢慢累積對方對自己的信任度才行，不然他準備好的一切都將會化為泡影。

「一陣夜晚個餐你想食咩？」Manson走到Zeno身邊，把Zeno飄到遠方的思緒拉了回來，Zeno略微迷惘的神色令他不自覺地發出幾下笑聲，手下意識伸到Zeno的頭頂上揉了揉

「！」被Manson的動作嚇得微微縮了一下的Zeno意識到自己的反應似乎有點過大，他甚至能感覺到頭頂的手頓了一下，「...我食咩都ok架，你決定啦。」

「好。」

直到到達了山腳的巴士站，兩人都沒有再說上一句話。Zeno總是偷偷把視線瞄到Manson的臉上，Manson的樣子看起來很平靜，沒一點不高興的樣子，可是Zeno卻隱約感覺到Manson似乎在為某件事情生氣。

『唔通係因為啱啱個kiss我縮開咗...痴線啱啱咪自己解釋咗唔係kiss囉顧定軒你做乜嘢！』Zeno默默地在心裏責罵著自己那個不切實際的想法，然後又在想，『咁唔通係因為頭先佢摸我個頭然後我縮咗一縮，所以佢唔開心？但朋友無啦啦咁摸頭係人都會嚇一嚇啦...』

至於Manson倒沒Zeno想那麼多，說他在生氣也不對，基本上他很少會因為一些小事情而浪費心力去生氣，只能說他確實因為Zeno的閃躲而有點不高興吧。

「上車啦。」Manson轉過頭提醒著再一次被思緒拉向遠方的Zeno，甚至刻意放低自己的音量

「吓...哦好！」Zeno覺得自己今天的發愣次數太多了，不知道會不會讓Manson誤會自己在敷衍？他也不想這樣，只是總是想著想著就沉醉在自己的世界裏去了

巴士行駛不久，Zeno就被強烈的睡意侵襲，睡得搖搖晃晃的他有幾次腦袋差點就砸在玻璃上了，最後是Manson看不過去直接把肩膀送過去讓Zeno靠著。

『撞到個頭腫晒都唔肯挨過嚟。』略微不滿的Manson偷偷用手掐了一下熟睡的Zeno的臉頰，又拿出手機用自拍模式把自己跟Zeno的樣子拍下來，然後把主螢幕換成這張照片，於是煩躁的心情終於好了一點

大概是睡了一覺後腦袋靈光了不少，Zeno面對Manson沒了上車前的那種尷尬，醒過來的時候甚至對Manson說了句：好在有你咋，唔係都唔會瞓得咁好！

晚餐時間兩人還可以沒間斷地一直聊著天，Manson甚至趁著這個機會再一次邀請Zeno到他的家中玩，這次Zeno很便快答應了，基本上沒怎麼花時間考慮，或許是Zeno認為再三拒絕人也不太好，而且Manson再怎麼看都是一個挺好相處的朋友，璇璇也沒說錯，多認識一個朋友也沒甚麼不好的。

一天就這麼過去了，堅持要送Zeno回家的Manson陪著Zeno到便利店探班去了。一進去就能看見低頭顧著按手機的Travis，本以為只有Zeno一人的Travis在看見後方跟著的Manson時明顯愣了一下，他還以為兩人不會玩到這麼晚。

「我嚟探班呀Travis，有無覺得好感動？」Zeno抱著一堆零食走到收銀處，他轉頭找了找Manson，才發現Manson站在店外等了

「感你個頭咩！你同人fd咗啦？我以為你無咁快接受到佢架。」Travis看了眼店外的Manson，才又小聲地對著Zeno說話

「你講到我同麥飛好似要準備拍拖咁。」Zeno又把商品推前一點，催促著Travis趕緊替他結算，「咁佢個人又無咩問題，多個朋友啫。」

「係就好啦，幾驚你成世人得我一個朋友啊。」Travis向Zeno露出一個欠揍的笑容，後者則選擇把一包薯片扔到Travis臉上以作回答

跟Travis道別後，Zeno走到店外把其中兩包糖果塞到Manson手裏，連帶著一句，「送比你啦，當多謝你陪我影咗一日相、行咗一日山！」

「多謝。」Manson把糖果收進自己的口袋裏，他從不吃糖果，太甜的食物他都不太行，但他還是很願意收下Zeno送給他的每一份禮物

「係呢，點解你個名會叫麥飛嘅？Manson係咪照住麥飛哩個名改架？」Zeno由第一次知道Manson的中文名後就一直很想問這個問題了，可是一直沒有任何機會

「...係啊，幾特別？」應該說，麥飛是他當日情急之下想出來的名字，與他的英文名沒多大關係，「個中文名係我阿媽改嘅。」

Zeno一副我終於懂了的樣子點點頭。

兩人有一句沒一句地聊著近日發生的新聞，Zeno甚至對Manson說最近還是不要玩得太晚比較好，畢竟兇殺案的兇手還沒被人抓到，而且Manson送完他後還要自己一個走一段路回去，實在有點危險。

對此沒多大感覺的Manson跟Zeno說自己才不會那麼容易就被人殺害，沒等Zeno回答，他便推著Zeno趕緊進屋去，好讓他可以早點回家。於是Zeno才暫時放下了要好好教導Manson甚麼叫安全意識這個問題。

直到看見Zeno的房燈亮起，Manson才拿出手機離開。

琴晚瞓著咗嘅我今日終於更新

正呀我已經準備好了

係呀上次唔記得同你講，哩到嘅manson影相絕對唔係專業，所以黑房都唔會出現好多次，我諗得兩章到

我返嚟啦

多謝你哋等到而家

愛你呀donki

唔辛苦好多謝支持

嘩嘩嘩welcome back
lun廚睇更新

呢一章都仲係好純情好sweet
Manson攻心計真係好叻 呢次影相郊遊之旅令固定B嘅戒心放低咗好多 Manson嘅計劃已經逐漸邁向成功
固定B仲想教人安全意識 明明自己先係最冇安全意識嗰個
咁易應承去人屋企 小心入咗去出唔返嚟

嗚啊更新了
好開心

Zeno完美示範送羊入虎口
準備好睇黑房囚禁了

幫露眉絲推推！

我係日日坐等妳更新嘅狂粉

我日日都黎睇下有冇更新
等你啊露眉絲

第八章

「二十五張數碼。」Manson站在房間仔細查看自己幾天前跟Zeno出去行山時拍的照片，「十張菲林。」

二十五張數碼是Manson替Zeno拍的照片數量，至於另外十張菲林照裏面，有幾張是Zeno替拍Manson的。Manson把所有照片夾好在牆上後開始思考到底該把哪張照片送給Zeno，畢竟有Zeno在內的每一張照片他都想留下來自己慢慢欣賞。

Manson把其中一張照片從牆上拿了下來。

那是Manson無意間拍下來的，Zeno那時候正在走神，不知不覺間走到一棵楓葉樹下停了下來，一片楓葉從樹上緩緩落下飄到Zeno的髮頂上，而Zeno本人則完全沒有察覺到，而他剛好在這個瞬間把鏡頭轉了過去，手指一按，就得出了這麼一張照片。

「就送哩張？」只有一個人待在家的Manson總會不經意地自言自語，那怕他知道房間裏根本沒人可以回應自己，「就送哩張。」

Manson打開櫃桶翻了一個才翻出一個A4紙大小的公文袋，又用幾張紙包好那張準備送給Zeno的照片，才小心翼翼地把它放進公文袋中。

「希望佢會鐘意...應該會鐘意？」Manson拿著公文袋，再一次小聲地自言自語著，甚至發愣了好一會才回神過來，然後放下手中的東西走向書櫃前

他的家裏總共有兩個密室，兩間密室各自擺放著不同的東西。第一個密室的入口在上二樓的那條樓梯下方，只要打開第二與第三個平常被當成階級的夾板就能看到一條通往地下室的樓梯。第二個密室的入口則在他自己的房間，就在他的書櫃後方，從外表去看基本上不會看出來是一道隱藏門。

Manson輕輕搬開書櫃第二層的書籍，手輕按了一下牆上某個位置，一個正方型的小暗格就這樣彈了出來，它的銜接位做得不錯，看不出一點裂縫。打開暗格就能看見裏面的一個小按鈕，順著節奏按5下、1下、5下、3下。舉個例子，當他按完五下，就要停頓三秒，接著再按一下，然後陣停頓三秒， 如此類推。

這是Manson用來擺放自己收藏品的一個小房間，不同種類的、各種意義上的收藏品。他的每一件收藏品都有屬於自己的意義，隨便留下來的東西可沒意思。

暫時來說，Manson目前最喜歡的收藏品是某一位心理醫生的一顆眼球，那一個自以為是的心理醫生。

Manson一直不怎麼喜歡看心理醫生，他覺得看心理醫生完全就是在浪費時間，而醫生給他的建議壓根沒有任何用處，往往只會令他變得更為煩躁，他亦不喜歡把自己的事情去告訴一個沒有任何關係的陌生人，醫生們無法令他放下戒心去相信。

這位醫生跟Manson一樣姓張，但不代表這會讓他因為這一點而對人敞開心房，同姓三分親這種爛節目的橋段可不會在他這裏出現。

好噁心，無論是這位醫生的聲線、軀體還是嘴臉……特別是這人的眼神，都非常噁心。這是Manson對張醫生的想法與印象。

Manson並不是張醫生的第一位病人，他當然不是。而Manson亦知道，這位醫生在背後到底做過多少骯髒又噁心的事。老實說，骯髒的事他自己也做過不少，才沒那麼無聊去為這種事舉報一個閒人，只要這位醫生不會智障到去試探他的底線，那基本上就沒他的事了。

不過智障總會有不同的方法去激怒他。

張諾恆，45歲，心理醫生。愛好興趣是跟比自己小幾十年或以上的男生進行特別的約會。那麼要對付這個垃圾就非常簡單，他當時甚至不用浪費腦力去思考該怎麼把人引入局。

-----

[/quote]

------

Manson放下手裏那罐用福爾馬林泡著的眼球。這顆眼球早已沒了最初那種炯炯有神的感覺，畢竟這顆眼球已經散瞳無神了，不過這並不妨礙Manson每天都會拿起來看一遍。

「 ……好無聊啊。」

手殘嘅我，總係會唔記得刪無用嘅效果

露眉絲更新啦

咁就證明Manson真係好醒又識攻心計
固定B又係單純，Manson做少少嘢就開始放低戒心，自己係最係安全意識嗰個都唔知，睇嚟固定B比Manson囚禁嘅日子都不遠了

Zeno真係好可愛
咁就比Manson呃咗一大半

我都係donki嘅狂粉嚟架

決定要比個攬攬貓貓絲

我終於更新了

成件事嘅畫面感出晒嚟 我估我應該又兩三日都訓唔著了

露眉絲每次寫哩啲劇情總係可以睇到我不寒而慄

唔該真係求神拜佛今晚唔好發惡夢

但每次都係覺得寫得好像真又忍唔住想睇

係更新啊啊啊啊啊
嗚啊太正了
睇完即刻成個人醒神曬
完全係個種不寒而慄嘅感覺